\SetVersePairs(2){
  {\item \VSup{3}Quóniam di\Flexa*{xí}[sti:] ``In ætérnum misericórdia ædifi\MediatioE{\-cá}[\-bi\-tur'',] in cælis firmábitur véritas \TerminatioEII{tu}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Porque dissestes: ``O amor é garantido para \MediatioE{sem}[\-pre!''] E a vossa lealdade é tão firme como os \TerminatioEII{céus}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Confitebúntur cæli mirabília tua, \MediatioE{Dó}[mine,] étenim veritátem tuam in ecclésia san\TerminatioEII{ctó}\-rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Anuncia o firmamento vossas grandes mara\MediatioE{vi}[lhas,] e o vosso amor fiel, a assembleia dos e\TerminatioEII{lei}tos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Deus, metuéndus in consílio san\MediatioE{ctó}[rum,] magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \TerminatioEII{e}ius sunt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Ele é o Deus temível no conselho dos seus \MediatioE{san}[tos,] ele é grande, ele é terrível para quantos o ro\TerminatioEII{dei}am.~\Responsorium},
  {\item \VSup{9}Dómine Deus virtútum, quis similis \MediatioE{ti}[bi?] Potens es, Dómine, et véritas tua in circúitu \TerminatioEII{tu}o.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9}Senhor Deus do universo, quem será  igual a \MediatioE{vós}[?] Ó Senhor, sois poderoso, irradiais fideli\TerminatioEII{da}de!~\Responsorium},
  {\item \VSup{15}Iustítia et iudícium firmaméntum sedis \MediatioE{tu}[æ.] Misericórdia et véritas præcédent fáciem \TerminatioEII{tu}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{15}Vosso trono se baseia na justiça e no di\MediatioE{rei}[to,] vão andando à vossa frente  o amor e a ver\TerminatioEII{da}de.~\Responsorium},
  {\item \VSup{16}Beátus pópulus qui scit iubilati\MediatioE{ó}[nem;] Dó\-mi\-ne, in lúmine vultus tui ambu\TerminatioEII{lá}bunt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{16}Quão feliz é aquele povo que conhece a ale\MediatioE{gri}[a;] seguirá pelo caminho, sempre à luz de vossa \TerminatioEII{fa}ce!~\Responsorium},
  {\item \VSup{17}Et in nómine tuo exsultábunt tota \MediatioE{di}[e,] et in iustítia tua exalta\TerminatioEII{bún}tur.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{17}Exultará de alegria em vosso nome dia a \MediatioE{di}[a,] e com grande entusiasmo exaltará vossa jus\TerminatioEII{ti}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{18}Quóniam decor virtútis eorum \MediatioE{tu}[ es,] et in be\-ne\-plácito tuo exaltábitur cornu \TerminatioEII{no}strum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{18}Pois sois vós, ó Senhor Deus, a sua força e sua \MediatioE{gló}[ria,] é por vossa proteção que exaltais nossa ca\TerminatioEII{be}ça.~\Responsorium}
}